[拋磚引玉] 鼻敏感要醫

兩年前突然間轉季就會有小小鼻敏感 ，自細無野，但之後偶爾就會不停流鼻水打乞痴，醫生比黎比去都係黃色傷風收鼻水隻藥同噴鼻 ，夜晚會食黃色藥仔就會好瞓啲，但個問題持續

我驚會食到有抗藥性，就搵下其他偏門啲方法，見到post話致敏係因為個鼻機能退化，話腦同鼻都一樣，用進廢退 ，諗一諗，啱呀我又真係用口呼吸

個網其實佢係賣個牙套，會block住你個口，無空氣由個口進入自然會用個鼻。

窮jj買唔起牙套，就衝去屈臣買左卷運動繃帶 用黎夜晚痴住個嘴瞓覺。 我太習慣用口日常呼吸，同埋敏感緊鼻塞塞唔多抖到氣，由夜晚開始先試用鼻抖氣。

每到夜晚瞓覺會用運動繃帶剪一忽痴住個嘴，開頭果個星期會食粒收鼻水藥再痴，之後慢慢唔洗食藥 之後兩個月後變左習慣就日頭都係用鼻抖氣了，好左好多。大約4個月到就好翻無再翻發，到依家仲有時會痴住個嘴瞓。

鼻敏感真係好辛苦
講下你地點戰勝鼻敏感

切左個鼻佢

做完天炙覺得好左
利申做過兩次only

鼻過敏一再發作 因鼻腔機能逐漸退化
細究鼻過敏一再發作的原因，其實是因為鼻腔機能逐漸退化所致。因為一般人都習慣依賴口呼吸，而不重視鼻呼吸的重要性，所謂「用進廢退」，因為鼻腔利用率下降，於是造成鼻腔機能退化，才容易導致鼻過敏復發。
尤其是睡著後，由於嘴巴失去控制，在整夜好幾個小時都用口呼吸的情況下，很容易導致一早醒來時，鼻子就因爲突然吸入大量的空氣反應過度，產生各種鼻過敏的症狀。
因此，要避免鼻過敏的發作，就要訓練鼻子正確的呼吸，採取矯正口呼吸的物理性調整，訓練用鼻輕慢呼吸，尤其是在夜晚睡覺不省人事時。如此就能提升鼻子的「自癒力」，不必非靠外來藥物或侵入性的手術治療。

我係成個嘴封曬咁貼

果陣真係想切左佢

貴唔貴？

留名

利申左先, 由小學到而家廿幾歲都有鼻敏感, 算係中等至嚴重, 中醫天灸/西醫內窺鏡都試過, 早一個月終於搵到點醫

先唔分長期患有，定季節性發作，鼻敏感主要有兩隻(1a+ 1b & 2)，絕對係個人經驗︰

1. 鼻塞, 但分兩種
a) 第一種係鼻隆開口對上少少(即係鼻甲)塞
b) 第二種就somehow響鼻既好入面塞撚住左(即係鼻竇附近), 講野會成撚日有鼻音, 好似入面有個密室, 困住左d氣咁

2. 流鼻水, 鼻痕癢, 多黏液。部分人平時重會周身痕, 例如隻眼好痕, r到紅晒, 個頭又痕, 多油脂分泌
以上所有野用三隻字概括 - 敏感底
--------------------------------------------------------------------
第一種(鼻塞)點搞?
答︰就係用「類固醇鼻噴劑」。唔好係唔係都話去做手術先, 你試晒我呢個post既方法都冇明顯幫助再算。

首先我好撚鄭重同大家釐清番「鼻噴劑」係有兩種︰第一種係用都唔好撚用既「解充血鼻噴劑」。呢一類垃圾噴完之後會即刻通左個鼻, 但之後過一陣會塞番。我以前響日本藥妝店唔知頭唔知路, 買過一支, 之後越用越差, 千祈唔好掂。基本上賣得比較平/周街都搵到既, 都係呢一類既噴鼻
source:
(條link第3種果隻我未試過, 請無視果隻)

第二種就係推薦大家用既「類固醇鼻噴劑」。我用緊既叫Nasonex安鼻適, 藥房賣$9x - 10x一支。呢隻比起其他都係類固醇式噴鼻既優點係, 類固醇含量好低之餘, 就算落左口都唔驚會有事。d人成撚日話咩類固醇好危險呢一點, 你上網search下nasonex就知佢有幾安全。

一開始試左一日噴兩次, 一次要噴左右鼻孔各一下(睇你嚴唔嚴重, 我太嚴重所以一開始係左右各兩下)。留意番正確噴鼻方法, 例如噴左邊既, 正確做法係右手禁住右邊鼻, 之後插支噴鼻入左邊鼻, 插入少少就得, 唔好掂到個鼻甲, 之後噴, 噴完就合埋口用鼻吸氣, 之後用口呼氣, 再重覆以上吸氣呼氣既動作。

至於大家比較擔心既就係用幾耐。
信我, 你試左一個禮拜, 如果一個禮拜內都無用既話就唔好再用。請你真係去睇醫生。但如果有用既, 就請你至少繼續用一個月。我睇過好多post, 醫生都話, 你真係想斷尾既, 就要等身體完全接受左呢隻類固醇, 就算有用都唔可以停。有人噴一個月停, 有人就三個月, 我自己就已經噴左一個月, 想再噴耐d時間。同埋想講一個重點︰天氣一反覆果陣我個鼻都會有少少異樣, 所以我本身噴一日一次既, 就會響反覆果幾日轉做噴一日兩次。有時身體唔好/訓得少甚至會每邊鼻孔噴兩次。所以，請根據自己身體而調節劑量(小心, 一日兩次每邊兩下已經係maximum)

------------------------------------
第二種(敏感底)點搞?
答︰就係食抗組織胺藥。流鼻水係因為身體誤以為x好似係致敏原)係敵人, 而排出過多組織胺(亦即鼻水)去對抗xxx。

抗組織胺藥有分第一代同第二代(拿你自己google睇都得...), 第一代比起就好易眼訓, 我建議食第二代, 但第二代都有分幾隻款, 我食開一隻叫telfast退敏快(120mg), 係第二代, 但我都試過「佳力天」(都係第二代), 但食完個人會好攰, 會呆呆地, telfast就乜野都冇, 建議你食telfast啦。

今次就keep住食一個星期, 一日一次(maximum already), 食完一個星期好停, 之後有事(乜撚野眼痕頭痕果d)果陣再食。當然, 如果食左一兩日都已經有不能容忍既副作用就好停喇, 可能再試下另一款既抗組織胺藥

再補充番我處理鼻敏感既心路歷程先。年幾前去過一間一次收二千銀既鼻專科診所睇, 果時我當然未識搞, 果時位醫生就係開左nasonex + telfast比我。呢一刻我識用nasonex係因為我拎住nasonex呢個名上google睇左好多篇文先知道呢支係最掂。而telfast, 我本身係完全唔記得果陣醫生係開telfast比我, 係我試完佳力天, 試到telfast, 先發現telfast個包裝咁似曾相識, 先知道原來果陣就係食telfast。

天灸, 食中醫, 我都試過。天灸我做過一次(入面分3次), 做完之後幾個禮拜係有幫助, 但後尾完全打回原形, 就算食中藥都冇用。講真果陣我好信奉中醫果套咩食少d凍野, 做多d運動。果陣我係一飲凍野就會鼻塞。但而家用左噴鼻之後, 凍野我照食, 完全塞都冇塞。始終覺得, 大把人夠食凍野, 又唔見佢地塞, 冇可能要用逃避既方式解決一個問題呱....

lm

鼻敏感 不等於 感冒
食感冒藥都幫唔到幾多。感冒既意思係細菌入侵你, 同鼻敏感既意思: 過敏反應, 完全係兩回事。

另外唔好依賴用口呼吸係真。鼻, 會將空氣過濾, 加濕, 加溫....etc先吸落去你個身到, 而口係唔會, 所以成日用口呼吸會易病, 重可能會肚痛等。記住控制下自己用番鼻呼吸

巴打超詳細 感覺你嚴重過我好多